\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Laboratório de Materiais de Construção}$\quad$(119792)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1. Noções de segurança e elaboração de  relatório científico;  2. Estrutura e arranjos cristalinos; 3. Ensaios de Tração;  4. Metalografia; 5. Micro dureza;  6. Ensaios de Impacto; 7. Fusão e degradação de Materiais.
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Noções de segurança e elaboração de  relatório científico;
\\
2. Estrutura e arranjos cristalinos;
\\
3. Ensaios de tação;
\\
4. Metalografia;
\\
5. Micro dureza;
\\
6. Ensaios de Impacto;
\\
7. Fusão e degradação de Materiais.
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
CALLISTER, William D.; RETHWISCH, David G. Ciência e engenharia de materiais: uma introdução. 8. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2013. xxi, 817 p. ISBN 9788521621249. 
\\
ASKELAND, Donald R.; PHULÉ, Pradeep Prabhakar. Ciência e engenharia dos materiais. São Paulo: Cengace Learning, 2008. xix, 594 p. ISBN 9788522105984.
\\
SHACKELFORD, James F. Ciência dos materiais. 6. ed. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2008. xiii, 556 p.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
BAKER, A. A.; DUTTON, Stuart; KELLY, Donald (Ed.). Composite materials for aircraft structures. 2nd ed. Reston, VA: American Institute of Aeronautics and Astronautics, c2004. xx, 599 p. (Education series). ISBN 1563475405.
\\
ARMSTRONG, Keith B.; BEVAN, L. Graham; COLE, William F. Care and repair of advanced composites. 2nd ed. Warrendale: SAE International, 2005. xxviii, 639 p. ISBN 0768010624.
\\
SEHANOBISH, Kalyan. Engineering plastics and plastic composites in automotive applications. Warrendale: SAE International, c2009. x, 46 p. (Technology profiles). ISBN 9780768019339.
\\
SURESH, S. Fatigue of materials. 2nd ed. Cambridge: Cambridge University Press, c1998. xxi, 679 p. ISBN 9780521578479.
\\
BROWN, Roger (Ed.). Handbook of polymer testing: physical methods. New York: Marcel Dekker, c1999. x, 845 p. (Plastics engineering ; 50). ISBN 0824701712.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
IQD-114014 QUIMICA GERAL 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}